[果頭近了] 醫管局人力資源主管彭飛舟已辭職

條賓舟想走去邊

由支共搵人代替

有外國藉唔想被制裁?!

唔好放過依啲仆街

唔好以為避得開制裁

2019年12月5日 下午6:20

【星島日報報道】醫管局主席范鴻齡本周上任後首度會見記者，他指出今年原有36名海外醫生經有限度註冊加入醫管局，但有近一半人已經拒絕前來。他推測原因跟社會運動有關，認為海外醫生舉家來港需要頗大決心，但社會持續混亂會影響他們來港意欲。范鴻齡以個人身份建議政府應根據調查委員會條例成立獨立檢討委員會，認為委員會名稱不重要，但要有法定權力，又稱委員會成立目的並非要追究個別警員行為，而是調查暴力的成因，亦認為調查方向可包括警方部署。

醫管局新一任主席范鴻齡本周日接替梁智仁上任，他今日首度跟傳媒茶聚，表示今年原有36位海外醫生加入公立醫院工作，但他透露暫時已有17位拒絕來港，餘下的19位則仍在辦手續階段，未知最後會有多少人前來。范鴻齡指出，海外醫生要在外地舉家來港，需要考慮人生規畫問題，他推測近月本港局勢動盪，打擊他們來港意欲。

醫管局人力資源主管彭飛舟早前向員工發出內部信件，「若有同事違法被捕，醫管局將會根據人力資源守則，嚴肅跟進。」有醫生批評醫管局態度轉變，懷疑當局製造白色恐怖。范鴻齡稱，醫管局沒有白色、黑色或任何恐怖，當局是按人事守則辦事，無收緊或放寬既定原則，會繼續以無罪假定論看待被捕員工的案件，「有同事被拉唔會話叫佢走，唔可以隨便辭退，要紀律處分都有漫長程序，否則（員工）可以JR(司法覆核）我哋」。他又指是整個管理層決定向員工發信，並非彭飛舟一人決定，「如果有責任，我哋都有共同責任，只係話希望同事以公眾利益為依歸」

范鴻齡又指，醫管局無政治立場，當局的職責是救急扶危，會以一視同仁原則醫治任何病人，如果有政治立場就會違反原則，希望員工不要帶有政治立場工作，但他們可在個人社交平台表達政見，亦可以參加合法的公眾活動。